【青朗公路車禍】目擊者：候車客低頭玩手機被撞飛

一輛貨櫃車昨晚深夜在大欖隧道青朗公路失事鏟上巴士站，撞倒大批候車乘客，並衝落山坡，讀者莊先生當時正乘坐巴士往上水方向行駛，他講述事發前曾遠望涉事巴士站，看見多名候車乘客低頭玩手機，未許他聽到巨響，探頭查看即見涉事貨櫃車已衝落山坡，「嗰排乘客瞓低咗幾個喺度！」

莊先生形容現場場面「好震撼，(架貨櫃車)嘭嘭聲飛咗落去，成架巴士啲人都嘩嘩聲，問咩事呀，問咩事呀！」事後他所乘坐巴士未受事故影響，繼續行程離開，他不禁慨嘆：「希望(貨櫃車)司機同其他人都安全無啦！」

放工打下機都要死
痴線

📱

【00:10】肇事貨櫃車的貨櫃載有化學物品，消防員恐有危險，將現場50米範圍封鎖及作出戒備。

大欖隧道深夜發生嚴重車禍。晚上10時20分，一輛貨櫃車沿青朗公路向元朗方向行駛，近過大欖隧道收費廣場後，突然失控撞向巴士轉車站，現場消息指，巴士站當時有10多名市民候車，貨櫃車撞向巴士站前端，將至少5名乘客掃跌，其中一名27歲女子被撞飛，跌落距巴士站30米下的山坡，當場死亡。

而貨櫃車餘勢未了，撞爛路旁鐵絲圍網，全車剷落山坡，跌落50米山坡下一條支路，復向左翻側。大批消防及救護員接報到場搶救傷者，在巴士站發現5名傷者，又在貨櫃車內救出司機，6名傷者送往博愛醫院救治，據悉6人傷勢不重，肇事司機通過酒精呼氣測試。警方封鎖現場調查，發現巴士站上蓋被劏開，幸貨櫃車未撞正巴士站，否則傷亡更慘重，正由司機駕駛態度、機件問題等多方面調查肇因。

rip

死者27歲咋 rip 呢世辛苦你了

Rip

低唔低頭玩手機都避唔到啦

自問應該避唔到, 意識到架車撞過黎到真係撞個下, 最多咪夠時間行一兩步, 避唔開大車啦

頭先途經大欖 成排救護車同消防車

Btw女死者rip

咁將比人車死既責任推返比個死者。

blame the victim

唔打機咪無事 佢自己問題

屌你on撚9

只要唔打機,飛機撞埋黎都應該避到(好似係)

無打機都叫有機會避開

個個都成龍咩

你咁極端無計 咁你下次等車咪繼續打機囉

屌你，你等車果時長期望住條馬路咁風趣？

至少唔係長期望地下

仲計好晒d司機既心理狀態 睇下點樣剷上黎
準備打個側手翻輕鬆避開
跟呢個巴打學野喇

智障都 至少唔玩手機會唔洗死唔洗傷

唔玩手機都未必望住條馬路啦，無啦啦畀車撞已經好慘

返工放工等車又耐
生活好枯操,乏味
唔玩手機做乜先

避咩避
唔玩電話 見到貨櫃撞埋身
緊係一掌拍停架車啦

依個世界就係無天理
好地地先比車撞死

同埋唔係個個反射神經都咁好,呆左果半秒可能已經決定你生死

而家D 巴士站賣撚曬廣告，唔係話你想閃就閃到
你試下灣仔修頓個巴士站，你見到架車衝埋黎你想閃，塊死人廣告版實害全家

早十分鐘就係轉車站上車

等車唔望手機, D仆街港女會以為你昅佢, 係度睥住晒

咁撚跨

又唔係過馬路玩，企係車站玩都唔撚得呀？

呢個位咁多年相安無事 點估到會咁

啱啊
唔出街咪無事 佢自己問題

D柒頭仲on9, 以為我望佢條女成日倒轉望睥住晒, 又唔知佢條女咁撚肥搵鬼睇佢
香港人認真on撚9

架車失控咁撞埋去 隔離又排滿人，望實都未必避得開啦
樓上講就易呀

好好地一個人就咁無啦啦死左

怪返人玩手機，真係痴撚線

巴士站排滿人，側邊廣告牌
俾你望到又點？一掌推開成條隊再輕鬆跳開？

你個腦係咪裝屎？
祝你全家俾車撞

咩叫唔打機就無事？
唔打機架車衝埋嚟就避到？
點解你唔話架車唔衝埋嚟就無事？

唔係話blame the victim 但唔㩒電話 留意多d四周真係大機會生存d

痴撚線

正常都知要埋到車站就要熱定身準備避車

就算無玩電話都好難走得甩，諗下前後左右都咁多人逼住點走得甩，跑出馬路又唔係，仲要可能揸得好快，根本未反應到

咁辛苦做完一日奴隸
等個巴士都要死

咁衝法冇70都起碼60米車，唔打機都避唔到啦

你行行下我倒杯水落你度你都避唔到啦
冇野講搵黎講

避唔開都可能會無咁傷

行路玩電話比人屌就話姐
等巴士閒閒地都10分鐘 企係到玩電話都要比人屌

屌你老母，依加關打唔打機咩事？貨車衝埋黎你唔打機都避唔切啦，點解變左錯既係被害人，而唔撚係亂咁揸車既仆街？？你係味食撚左屎？？
如果你家人就係咁樣過左身，你仲會唔會咁樣講說話？？ 屌你老母

唔好撚理個五毛比錢佢賺

邊有得咁計 意外呢家嘢話唔埋
就算你唔玩手機 可能睇緊書或姐擰轉咗身
都會察覺唔到有架車衝緊埋黎

btw rip 咁後生就離開

有個一歲小朋友

ISIS承認左責任未?

唔用手機連海嘯都避到啦

個個馬後炮就叻

又要屌鳩人低頭族？你含撚啦，關低頭咩事呀智障。你唔撚好用手機吖

唔篤電話唔通篤JJ咩，倒轉blame the victim咁都得呀，都痴撚線

又係d廢老思想屈d後生打機係抵死，但事實係大把廢老都玩

不如話人地唔夠老唔識控制磁力丫笨

到底要智商低撚到邊個位既on9 先可以講得出依句說話

衝到飛起個司機反而無死

唔知阿目擊者咁勁
有冇提人架車撞緊埋來

車站始終唔安全
帶耳機聽下歌
眼留意四周圍發生咩事
唔好成日望手機係最好

Scania對司機既保護度係好強，成日見佢地反車但個司機係乜事都冇

呢啲時候可以點避？踎低？

你話揸車玩就話姐 等巴士玩都講到唔啱咁

其實飛來橫禍避唔避到真係睇命數
就算唔打機，聽住歌無望後面都一樣賴野

關咩事

全民巴膠

都on9
聽歌都會比人屌無留意路面情況嫁啦

望住人玩電話而無望馬路既目擊者都只係運氣好少少

你可以繼續低頭既

Take risk果個係自己

又唔會因爲你呢次屌完d司機

佢地日後會安份守己

佢係渣飛機果個啵
唔係比人撞果個

rip

如果有人玩手機係上緊連登，咁就可以一腳踢開架車，個女人就唔駛死

咁即係幾時都唔應該玩

搭地鐵會出軌
喺屋企玩電話都會地震

連機都唔俾打？時時刻刻都要應付災來臨？

天災無得避啦

人禍可以alert d，出到街係咁危險

死神來了
架大車咁衝埋黎，玩唔玩電話都死

港豬make sense plz

你知香港人禁手機痴線程度
係禁到一邊行路一邊上落樓梯都照禁
基本上一出街隻手已經禁緊手機
無電又叉著個淘寶充電器照禁

覆完wtapp f5埋連登都係十幾分鐘
有冇咁多野禁

等車緊係玩電話㗎啦
咁都有得賴

等巴士應該離開巴士站50米範圍外
有巴士先跑埋去

咁遇到地震，係咪唔玩手機生存機率高d先？

其實篇文邊到有屌條女玩手機 只係敍述返意外經過有咩問題，仲有提醒返人玩手機還玩都要有警剔周圍環境，邊撚到blame the victim呀屌你老母閱讀攞F?

玩唔玩電話都避唔到啦
估唔到咁多 on9 仔話玩電話又乜又柒

根本唔只玩唔玩手機事啦

你focus另一樣野已經分左神

過馬路咪只睇燈，仲要睇車

樓上好多司徒奈奈，可以抬頭欣賞貨櫃車慢慢輾過自己

簡而精

重點唔係信曬呢個社會定既規則，自己都要保護自己既心態

意外就意外，唔死都死左
不如講下點解架車可以飛到咁先

咁響巴士站等車要睇咩?

你去打杖都唔會24小時集中精神留意四周架啦

就算草食動物係一大班,又有d有輪班制。

你講咩野留心小心根本離晒地既馬後炮

香咩港人啫
全世界都係咁啦而家

貨櫃車司機是不是超時工作 恰眼訓

冇SMART PHONE果陣等車D人咪又係聽歌睇書

成部櫃車衝埋黎避條撚咩

學佢咁講行街要睇地下有無洞,上面有無跳樓跌野,後面有無車車你。

學佢咁講你係一定所謂野都避到,呢個世界所有意外都會消失

學某人話齋你想人等你死左後可憐你，定係自己積極保護自己

等車果十幾分鐘都忍唔到手幫你唔到架喎

一陣上到車等番一兩個車頭伏位又話累爭住坐

重點係好簡單可以避既都唔做，風險自己take邊個救到你

咁撚大架野衝埋黎 就算俾你意識到佢衝緊埋黎
都走唔切啦 關乜撚野玩電話事
篇新聞明明都冇講行人玩電話搞到走唔到
係連登仔先諗到

哈哈哈!學你咁講點解行街唔駛留心?
深水埗單野就係發生係條街到

我諗當時應該得一半機會以下可以避過撞, 因為仲有三個人都一樣被撞, 只係佢飛左落山...呢下先可能係致死....

你講撚得岩呀

大把人出入屋苑有蓋頂唔行穿插窗花底

呢d野咪累積，你做多樣好過唔做

你仲上黎好危險架

收工都攰到仆街 好難避

好撚心D連登仔咪一聽到人勸導就反射式起晒鋼啦
依家唔係唔比你玩手機, 係叫你玩得黎要留番少少警覺小心下周圍
我都唔止一次見過D人帶耳筒玩手機低晒頭過馬路乜九都唔理
呢D野本來係common sense, 細個都有教過馬路要小心
依家變撚左大道理仲要比人小番轉頭

無人叫你所有都要避曬喎

但呢d已經唔係新鮮野

發生過有人版都唔吸取經驗就自己決擇啦

避唔到你廢 你想人等你死左後可憐你，定係自己積極保護自己

Exac7ly

平時講會唔會咁?

而家講同指責死者同佢講抵死有咩野分別?

個人心地差就唔好搶光環啦好on9

好心你咪撚上黎啦咁危險你想人等你死左後可憐你，定係自己積極保護自己

咁真係 睇你點揀 咪話避唔到 只有子彈先避唔到 大約1000km/h

避乜撚野
正常會預個巴士係埋緊站
咁比你依班'避撚'係依個情況,
部車要去到邊個位你先會覺得有危險去避?
一係就識讀心/預知未來知道司機有古怪,遠處見到部車就知會撞黎

定係你地平時係見有遠處有巴士黎緊就直接打個關斗避到遠一遠等佢埋站停?

屌你老母,只要避唔到一次就會比你上網屌唔識避架啦
馬後炮天下無敵係人都識

咁如果係讀心神探 佢已經避到 有時能力上有分別

唔打機既話車到埋身都避到

我又幾時屌佢唔識避

多得佢死左，先提醒到人有意識去嘗試避

自膠返係貨櫃車撞黎
但平時唔會見有車係馬路上就起疑心嫁喎
到底人既反應時間同車速係咪真係做到迴避依個動作先

好撚偉大丫屌你

咪係

子彈咩

我一直都預有意外 你無你事

唔玩手機 企係到都避唔到啦邊估到會撞埋黎啊大佬

最多等車等到到燥果班反應可能好少少

有片為證 明明架車係過晒巴士站啲廣告牌先撞入去
果到有得幾多米距離俾你反應？
架車係高速公路行緊架 成個過程冇得幾多秒？
仲要判斷到佢真係衝緊埋黎>衝邊個方向>自己要避去邊 仲要冇人頂住一齊走到

強姦案永遠係被姦者錯 依家連架車衝埋站都係受害者錯
俾連登仔查案就真係仆街

咩料呀連登仔
係死者有責任?
跳撚左邊個掣呀你地

隻狗識追住你,點同

你都on撚9
隨時前後右左都有人排隊或者有欄杆
點撚樣避呀
屌你老母

cls

打唔打機 玩唔玩電話 同單意外冇重大影響 只係可以講 女死者 rip 飛來橫禍 慘 果晚我車女友返屋企都好在冇行果邊 轉咗行吐露港

關咩野事?
又唔係話隻狗避完再追

根本係負責寫稿嗰個標題起得有問題

佢地有連登新技能,我地無,點同

咁狗會續追

換轉係我
我一個斯單轉身就可以避過架車

架車咁闊

美斯都得

一路㩒住電話一路打依啲字會唔會覺得自己好風趣？

一單還一單, 強姦案有其他野討論

今單呢單等車比櫃車直衝根本冇得避, 除非你唔等車

我已經分唔到班仆街係真心定假膠

d討論質素可以低到咁撚樣

佢曲線黎既放心

直線同轉彎既分別,ok?

追post先啦,越講越柒

推比盲人郭展明睇

我都係講事實 呢件事當然係司機既責任 但如果唔㩒掛住手機係咪真係大機會生存d先？唔係樣樣野非黑即白 有時候都要識得保障下自己 減低風險 唔洗一講呢d就起晒鋼 理性少少

咁你仲㩒手機？因住一陣間火觸你走唔切呀

有條友講到唔玩手機就100%必避咁
我淨係知馬後炮就一定避到。

而且係呢度講,同指責死者有咩野分別?

細路/弱智唔會明呢個世界有好多野係唔受你控制既。

就同你理性, 我copy番隔離post

比條數答你
果條路要路人意識到部車係off track準備炒上壆需要10米 (唔好駁咀話咩我20米就知部車失控, 果條直路有微彎), 好啦我當部車行60 (上幾頁d 人quote).
部車一秒行16.67米
未受過訓練既人最叻果10% 反射時間最快係0.2秒, 然後反應時間0.2秒
呢段時間入面部車同個人已經得番3.3米
身體肌肉做動作去郁去避 (例如屈膝儲力)又用零點幾秒, 個人真正飛開果陣個車頭應該響個人頭前面10cm左右
以上我講緊係一個極為清醒身體健康仲要係non-trained 最top果10%人
搵個真普通人搵講, 反射時間比盡0.3秒, 反應時間0.3秒, 0.6秒之後部車已經撞到個人, 個人連「呀」都「呀」唔切
p.s. 香港拖頭闊3.1米

如果部車真係失控隊到直炒埋你度, 撳手機定係打飛機都冇分別, 明唔明?

樣樣野都係咁極端 唔係呢樣就會呢樣 咁其實無論咩事都冇得同你討論 我既只係提醒下 你岩聽既就聽 唔岩聽既就算啦

意外嘅野話唔埋 好難避免
而且架車咁大架 你話避就避咩
rip

講緊隻狗識追住個人呀弱撚智

成龍都係靠特技

引返另一個post 有巴打計過數

大欖隧道貨櫃車鏟巴士站墮橋 至少10人傷

波台避撚解答下?

自己打到上晒腦唔留意外界可以怪邊個

我推左比佢睇,重要指埋名都要柒

睇埋呢單新聞, 等巴士時對眼應該放邊度好

成龍都要ng好多次

link都唔識貼

同嗰d人講晒鳩氣

唔該曬巴打, 雖然我自己都COPY左一次過黎, 不過班人選擇性失明都係唔撚夠膽回應

唔玩就無事?

咁抵你俾人撞囉

又一件

希望係假膠啦
如果係真心既話真係好失望

叫埋事後軟回應下

咁認真問 撞擊個位 如果有反應避一避 冇直接撞會唔會減低死亡/受傷機率？你呢個係講緊拖頭中心直撞既計算？ 咁如果唔係拖頭中心 係企斜左dd既 有冇機會避好d?
Btw樣樣都有可能 咁有可能既 咪盡力試下保障自己自己囉 大佬 始終命一條黎

好慘，安息，rip

條柒頭自己都寫個例子係「過馬路」, 依家個CASE係等車, 成個舉例都唔對題, 喂個巴士站梗係響條馬路邊嫁啦, 仲好意思話人冇common sense, 但自己就冇common logic

你繼續吹

之前有單的士剷上行人路 有個男人係正的士前面 佢反應到避開左
香港今時唔同往日，唔想無啦啦比人車死既小心啲，得益果個咪又係你自己

點解要強調低頭玩手機
唔玩手機係咪連子彈都避到？

香港人手車根本信唔過 企馬路邊一定望實

果單係SOGO門口, 你睇番果單個男人同路邊係有一段距離, 而且佢炒左上壆之前有其他途人大叫示警, 同玩唔玩電話冇咩關係, 同埋部的士自己brake停, 所以由佢aware到部車會殺上黎到佢避既時間係多左

你去yahoo睇埋出事個位張相,
後面廣告牌,左邊斜坡,右邊就係架貨車,
呢個死亡三角型屈你埋死角都避到,除非你識飛。

唔打機就唔洗排隊等車?

屌你咁似打機戰出地圖炮既

個巴士站同收費亭隔左幾條行車線仲要係直路都可以有車飛埋黎，rip

你知唔知咩野時候要set咁多如果如果?
就係你發現跟邏輯走你個想法既結論都係「避唔到」, 所以你先set埋d咩野「企邊邊d」黎安慰自己, 數字就比曬你, 如果你覺得響果個巴士站上面個個都係top 10% of normal human being 咁你繼續

性命寶貴呢d野係人都識講, 但唔該比d邏輯, 要做既應該係加強驗車/司機驗身/防撞欄design, 而唔係走去挑人響路邊等車做d咩野, 好老實香港地少人多車多, 如果要保障自己, 真係連街到唔好出

就算做到都同架貨車一齊落左山

咁起碼佢都有反應 如果佢太專注做緊其他野都未必避到架
不過其實好多巴打都係想大家保護下自己 其實冇咩值得拗既

到底唔睇電話既人係呢個情況會點避

好似大陸咁
只要搵到一丁點受害者有唔著嘅地方
就無限放大
轉移晒焦點就唔會有人發現係制度問題

咁不如吹到全部人都要鍛練自己，有咩事跑又跑得切，舉下鐵有咩事可以拉起部車等等，最好練埋拳，費事俾人打劫你都可以保護自己，巴打你應該都做齊呀可，意外既野你避唔到起碼都有反應啦

唔止低頭手機嘅人喇
實係所有被車撞到嘅人都唔留意周圍環境
如果唔係就有機會避到嘛

你有幾耐冇上連登，呢啲post間唔中就會出現架啦

屌你 閃電俠都死啦
無啦啦咁樣車埋黎

呢單嘢個女仔真係好慘

搵埋比你睇

呢單既fact check:
1. 避到果個個男人唔係路邊果堆人
2. first impact之後有人示警
3. 部的士有brake到
4. 就算唔brake部的士比盡都係得30咪

其實你唔應該搵果個男人黎比, 係搵應該搵企路邊果幾個人黎比

BTW, 個男人響first impact之前都係dup低個頭行路, 唔知佢meet唔meet到你「留意周圍」既requirement

佢擺明唔係假膠啦

我相信好多人就算唔係玩緊電話, 望住條路都唔會避到.
唔係撞你緊係話其實唔難, 但係正常人遇到咁嘅情況呆撚咗企喺度嘅機會好大.

認真 911啲人真係死得抵
屌你部車剷埋黎就話無時間避啫
架飛機離遠就望撚到咁低飛就知唔對路啦
班人返工肯撚定掛住撳電腦
完全唔撚會留意周圍隨時有危險發生
如果班人唔係咁專心撳電腦，根本兩棟樓都唔會有人死

屌你老母，明明係個濕鳩記者寫個topic仆街
但係又有班假膠出黎鳩噏幾句
最on9係又有人同意班假膠啲馬後炮
認真撚要屌返佢地
跟手就係得返呢啲on9討論
最後個post就係咁玩撚完
連登啲人係咪豬閪到咁

出街就咪撚玩電話啦
餐廳食野 係office做野
宜家出街見到d人拎著部爛尻手機禁
一路行一路禁

見到都唔會避佢地 由佢地撞埋我度
跟著跌埋部機

出街真係好危險 我都係繼續哩係屋企算

事實大把人拎著部手機死禁爛禁呀?
有冇咁多野check??
幾百萬上落呀?

好多人禁禁下手機碌撚左落樓梯
行出馬路唔睇燈 累撚死司機

有連登仔在場應該唔會死人啦

你自己開個post講啦,離撚晒題

好多時意外係你估唔到
轉車站等車 玩下手機 唔玩都係放空緊 呢D係人之常情 好合理

痴線，收工企係車站等車唔玩手機唔通一眼關7睇到實有無人撞自己咩

開始明D人叫女人唔好出夜街咪唔駛比人姦未

cls, 唔玩手機既保特都未必避得切啦
rip

連登仔咁搞笑
強姦案d女比人強姦
就話d女唔著咁淫咁小就可以避免被強姦
呢單野就話意外避免唔到

我唔係話呢單一定避免到
只係有機會既可能睇小一秒就可以減輕小小

我自己出街禁都會有時抬頭望一望
唔會太沉迷

始終唔係當時人 唯有rip死者

香港人係咁

人有反應時間架嘛 避到果個都唔係人啦
你估真係單手游出公海咩

話人玩手機抵死果啲連登仔我真係祝你長命百歲百病纏身呀

總有班on9 講到唔玩手機 就可以避開咁
用下個死人腦諗清楚
貨車 唔係單車 話避就避到咩咁大架野

我屌你老豆唔射精、唔會有你個智鳩障添！

屌，好撚on9
點解有啲人會將個責任推落死者上
話咩唔應該用電話根本突登揾交黎嗌。都咁夜啦，人地分分鐘返咗成日工都好攰，再加上夜晚周圍環境咁暗。反應一定冇日頭咁好。你估個個可以好似啲連登仔日日留係屋企上連登。係屋企緊係安全啦
我真係鬼唔望嗰啲將負責推向死者身上既人他朝君體也相同

上面班傻撚 當自己保特阿？
我當保特起步第一秒都係7米左右
架車當60km/h 姐係20米遠車埋黎係一秒多d嘅事
架車頭闊2米幾
諗下都唔make sense 啦 避撚到咩

根據佢地思維 屋企都唔安全 一陣比人打劫又怪你做乜訓教唔留意身邊環境

強姦案你可以自己開post再討論, 不過呢單講緊部車直炒埋黎避唔避到

唔係部車失控呢樣野避唔避免到

而數字話你知除非你超人反應如果唔係部車一定撞到你先, 你果一秒已經太長

為批評而批評

冇得比
女人有咩事淨係識大叫反應邊有咁快

算啦巴打, 盤數都唔只講過一次, 係有班人嘈想從而覺得自己醒過人既會選擇性失明

係啦係啦 望到就一定避到啦
成班鍵盤戰士唔洗出街 不如講埋單手擋住部車撞埋黎

有個揸住個公事包既男人冇玩電話一樣撞到應，完全反駁晒班避車撚

根本只係目擊者話佢地用緊手機

講緊d傷者根本唔知大禍臨頭

唔知你地嬲咩

好心唔好po人
btw rip

你咪撚柒戇鳩啦
Blame班女既人同今次撐途人既你肯定係同一班？
Blame班途人既唔可以係同blame啲人既係同一班？

超人呀屌你？

立法禁止重型車行多人既地方

你個樣西炸？

只要你唔係top10%, 咁決定你生死嘅只係架車由咩方向撞你，因為你連避嘅時間都冇，係零啊
你究竟有冇睇埋後面嗰段字

就依單嚟講，死者玩唔玩手機根本冇任何影響，點都係避唔到。況且單新聞只係講好多路人玩手機，可能死者未必有玩

同意兩位

凡事如果有可能 佢就唔撚使死啦
仲講可能性 佢知佢下一秒會死先講啦 避避避

其實成日見到D巴士勁急速轉彎
架巴士一衰就成街死十幾廿個
但D人都唔理0既有咁出行咁出

一野轟落去

依個又另一回事啦吓話

係咪傻架收工等車唔玩電話有乜做
就算我望實有車飛埋黎都反應唔到啦
Btw rip

屌你老婆

如果真係撞埋黎訓底會唔會易冇事

關靚唔靚女咩事？

咁撚口臭,祝你出街比車撞

等過巴士未

過馬路同等車點溝埋黎講
你係屋企都咪打機啊
天花隨時倒塌架

學某人話齋你想人等你死左後可憐你，定係自己積極保護自己
避唔到係你閣下平時冇積極裝備保護自己,係你閣下問題

點解唔單手擋住部車

其實所有意外都係受害者錯啦
佢地積極D保護就唔會有意外啦

好難講，可能就係一兩步定生死

之前銅鑼灣的士撞人群條片都有幾個好彩走甩

大車極都有邊緣位

呢班友廢撚到呢
無低頭玩電話都避唔到

屌你老母你呢啲仆街真係賤撚到

紅色衫條女玩住手機都避到

的士有收油
走得甩果幾個其實得益於前面俾人撞果啲

著得淫預左比人昅架咩驚咩

你都on撚狗 藍絲諗法
唔長期望咁又點 答非所問

望天望自己就避到
人地客觀事實就極端 個腦裝屎㗎
祝你被車撞

望真啲個秒鐘同埋睇清楚的士行緊個方向啦
條線上面要中既人係中哂
黑衫果個男人有反應都係係側到少少
的士無收油一樣撞到仆街
係前面俾人撞到飛起果班人彈開左佢咋弱智

有日你比人撞撚死既話 記得上黎報到

應該立法唔俾玩手機

我絕對唔係話等車玩手機抵死。
但我對於等車隨時會俾車剷上黎撞一啲都唔覺得出奇。
因為這裡是香港。所以我盡量唔會玩手機。
自己都要分析你等車果個站條馬路車速高唔高。
使唔使打醒精神睇車。

RIP

個機司唔係掛住禁電話會比人劫機 ?

唔係呢個問題,亞人係不死身

但佢唔避都唔會車中

911啲人一定係玩手機啦

我真係會望住...
因為我知呢度係香港...
我知香港人點揸車...
同埋我怕死...
唔係話唔玩得手機..
我只係想講係香港有車剷上黎絕對唔係意外
係揸車態度既問題，唔剷上行人路只係好運

其實你望住還望住, 但事發時間短車速太快你都係避唔到嫁啦

個問題係邊個度同果件事係咪意外冇必然關係

唔玩手機核彈都避到啦

先唔講應唔應該玩手機，篇新聞都冇講死者有玩，點解有班柒頭可以一口咬定佢有玩

就算唔低頭玩手機，到知道佢要撞埋黎個下都走唔切啦

祝你全家過到年

人生………… 是禍躲不過……… 唉

其實唔難

咁樣講嘢喺度混淆視聽
咁撞落嚟玩唔玩手機都死啦

今日坐車經過大欖隧道轉車站見到個站撞到好不堪入目
RIP

而家D港女痴線架, 分分鐘屈你想非禮佢

一定唔會撞埋黎

叻啦 你望住就一定避到
你咁叻點解唔幫手擋住架車

收皮啦撚樣, 好心你快D投過胎

起碼有機會避到既可以避先
我係認真覺得有車剷上黎既機會唔低
同埋手機真係咁重要咩。聽住歌先唔得咩

係啦
我建議你唔好再回 post 啦
萬一你隔離有個人發癲斬你
頭頂突然有野飛落嚟
你咪避唔到囉

未死 sor
但你小心啲 成日禁手機

你唔屌發明巴士果條友
垃圾

咪臭係

好難 但生存機會一定大過你望下面玩手機

咪好 唔洗繼續做

無人叫你直線避

你試下企五米外倒囉 睇下望住你定望手機濕少啲 用下腦都知啦 廢青淨識打機

岩呀

錯咪屌

聽歌冇望住馬路都要屌啦

屋企都唔應該玩手機？因為隔離屋隨時火燭，玩手機就未必嚟得切逃生

保守估計60米車撞埋去車一秒就炒16米，即係16米內郁得既時間唔夠一秒，正常人反應時間0.25秒，車頭打橫約2米半，屌你本身跑緊13km/h(正常人全速）都有得走，要由靜止開始跑拉均當你慢跑100米74秒(男人計），每秒1.35米，即係要同車頭成直角走先夠，16米外都要接近理論上最ideal同保守情況下先冇咁傷/避到 ，當時根本唔係ideal情況，都唔可能咁ideal

以上人體數據係男人數據，女人更加慢

車頭就平既，一係就撞正，一係就角撞，唔好彩就碌埋落車底，我睇唔到點樣可以冇咁傷

仲要呢個係巴士轉車站
後面有欄杆圍住 再後面有廣告牌

正常人 係呢D轉車站 企頭位都好 都一定唔會企太出
因為比架巴士 偷位上客 個巴士頭HI中既機會仲大過 有架貨車失控撞埋黎
所以 都幾乎係企係欄杆入面

我就當你自私 推開人地自己想走
得個唔夠一秒 一個女人可以由零發力(唔係好似電影咁助阻跑捨身救人) 推開人 再自己用全力跑離開
咁比你推個個人 應該同比一拳超人打一拳無分別

到底要點弱智既人先會話人可以係個個時候無好好保護自己

好多鍵盤戰士……

首先人嘅專注力係有限…… 冇可能長時間集中精神……

今次係等車嘅時間發生意外…… 你哋睇緊新聞咁梗係知道當時要留心車沖上行人路… (上面有人仲話佢平時喺馬路邊長期留意路面情況……)

但真實情況下有冇可能？ 因為意外唔一定起等車時發生…… 上咗巴士架巴士都可能會衝落山 ( 上次巴士意外都有人話佢自己起交通工具一定唔會瞓覺隨時準備有交通意外)…… 落咗車可能遇到人打劫或者劈友誤中副車， 入𨋢架𨋢可能會斷纜高速墮下， 就算返到屋企門口都有可能要有變態佬埋伏想要強姦/雞姦你， 入到屋企都可能有爆竊中嘢賊會殺你滅口……

上面提到嘅已經係由開始等車講係可能發生嘅人身事故，日日似咁， 你又專注避得幾多樣？

其實如果個有能力推開班人，不如叫佢推開沖埋嚟架貨櫃車喇？

班人講就容易……

一時就話人廢老唔識體諒依家嘅後生， 大其實自己一樣無同理心，完全唔識體諒人

篇文都係講現場個環境d 人低頭玩電話
冇話佢地咁做岩定唔岩喎

九唔搭八，依家講緊你唔怪個貨車司機而走去怪個死死？
所以你覺得貨櫃車司機無問題？
講野俾少少邏輯

死者

貨車黎 單車咩

屌你老母啦,又唔係過馬路,企係車站等車都唔撚玩得,係咪又係個班俾人強姦話係女仔暴露既問題既撚樣,咁撚似既個logic

如果你家人咁樣撞死人 你都唔會咁屌個司機啦 on9仔 雙重標準

關 你望住佢衝埋黎 唔撚識走開 企撚係到比車撞 On撚柒鳩鳩

唔會一到等 長期望撚住部電話 你咪下次等車繼續玩 你自己都驚唔敢用啦屌 傻鳩

你咪低 諗野諗埋一面

岩喇 周圍望下 毒撚咁成日禁電話 死都死快啲先

屌你 人地話一到聽 一到眼留意

你咪唔好應付囉 死果個係你 記住買重保險

係囉屌 仲掛住打機

岩呀 順便正視班廢青唔好成日打機

啲人以為叫人唔好打機 ＝ blame

香港人先係咁 英國讀書果陣啲人睇書同報紙多

你咪弱智仔囉

講事實 唔滿意

如果比你祝一祝就死 我一早中左六合彩 所以咪on9

你五毛想法 咪鳩望天避到 都唔知你up乜撚野

報夢搵你

You too

你死完唔好投喇 香港無咁多資源養你啲廢青

咪係 唔通合埋眼過咩

好多變數 你啲數字收埋皮先 撚樣

肯定嘅係望住架車比禁電話無咁傷

屌你on9 一定撞？ 唔撞撚埋你去？

再者 角撞點都無撞正咁傷 你唔好話一樣傷

你咪九唔答八囉 唔望咪死囉 無怪過死條友 宜家叫人唔好打機周圍望下 唔撚識睇中文？

女人炒到埋身都未load 到有架車黎緊

咁你唔好避囉 夠薑你咪綠燈合埋眼唔好望車 有腦嘅人都會綠燈再望架車啦屌 你唔好話我聽你無 正撚樣

歧視呀屌你

角撞點會冇咁傷 當相同力量但接觸面細左即係你身體果下承受既壓力大左

ideal case 同保守估計先可以岩岩好，再多d變數只會更加走唔到，除非有野比ideal 更好例如果個人比一般人反應時間快同10秒唔洗跑完100米，原本數字仲要假設四圍冇阻擋，如果加入欄杆同其他野只會增加走佬難度 除非你話變數係有個超人頂撚住佢

角撞已經唔同力量 你後面果句可以收皮 讀熟啲moment同central of force先好講

你啲數字都唔岩啦 條數收返埋啦 咪扮心水清 計數好勁先得

駁唔到就話人唔岩

唔打機咪無事 佢自己問題
屌你老母咁樣都唔係怪？
係咪唔記得自己打過啲乜？

你當自己福山雅治？係地寫幾句就solve到條equations ff少陣啦屌 好撚毒

你知唔知咩係怪責 如果話因為佢先有依場意外先叫怪責 但我係話因為佢掛住玩手機 先有咁下場 明唔撚明因果先後關係

失事鏟上巴士站點都係司機錯啦
同埋唔玩手機都避唔到

Check左起因未 咁快話個司機？

鏟上行人路個司機係正確既??

仲有無論咩原因撞任何物件司機都係衰九成架啦
唔使係度扮哂獨特,收皮把啦

我唔係solve 只係話ideal 同 保守情況下都只係岩岩夠，唔係ideal 情況下只會更差，我又唔係計佢受幾多力

查左未先 可能機件故障

你收皮先啦 先入為主 撞人一定司機錯 好似你咁諗就死啦 乜鳩淨幫死者 以為唔撚洗判案啦

你個ideal咪你作出黎嘅ideal 囉屌你 咁仲叫ideal 宜家 I diu你老母全家

笑左
下機件故障就唔關車主/司機事
你有牌未架？？？

下
唔通你想講係班客衝出去馬路比貨櫃撞
貨櫃司機避擰太衝落橋底咁呀？？

你自己都識講可能關車主事啦on撚鳩

伸一味屌個司機

自己講野隊自己 笑撚死人咩

你個腦生好未呀

用下你個腦 得閒轉下 諗下其他可能性 唔好打咁多飛機 打到你淨係幫死左條友

我用人體平均數據做假設，同保守估計既速度（慢左）黎做假設，都唔係做緊worst case scenario甚至係接近best possible outcome ，你根本就無理取鬧

你無中生有 平均數據有無sources 咪又係你自己鳩估作出黎

你無一個數字說服到人 不如收皮算吧啦

我幾撚時講過車主唔係司機呀
司機唔撚可以係車主架
如果機件有問題撞人無事
咁慈母捉人改裝超重有撚用呀
就係因為零件有無問題影響道路使用者安全呀白痴仔

下我代入你個思維幫你重組返你個邏輯理據昨
咁點樣先係符合到你個八奇思維？
小弟好想學野

你無知唔代表其他人都係，反應時間0.25秒公認，行路時間100米74秒都係公認 唔到我作

on9，講到比車撞果個有罪咁，而家要人地比車撞落黎係毫髮無傷，架車爛返轉頭咁話

你都無講係 即係你認同有其他可能性出現

零件有咩題可能係車主事 唔關司機事

弱智仔

唔同諗淨係關司機事 多角度諗下

同個無牌無行過出街無路面經驗既人講野都曬鳩氣
訓先

你見到有野衝埋黎仲會行走 跑啦屌撚你

對唔同野反應好唔同 危急關頭會再快啲

咁你下次等車繼續望電話 唔好望上黎喎

諗你老母臭化閪咩多撚餘
一係玩手提電話God hand
一係訓撚著左囉屌你老母
唔撚關司機事
仲柒下柒下咁
睇下你老豆老母幾時比泥鬼貨櫃狗撞死快撚d幫口呀

你講咩撚柒野呀九唔搭八
你認你係個無牌無行過出街無路面經驗既死毒撚呀，

得啦
唔使同你條弱仔講落去
希望你以後唔撚好出街揸車做馬路炸彈

係都撞死你地先 你地生存對社會都無貢獻

一係果條友唔識走開 掛住打機 咪比人撞

正常唔打機 見到有野衝埋黎都識走 佢自己唔望 無計 比對眼佢都無撚用

有貢獻過你啦死毒撚
唔識又學人扮獨特無見解
收嗲啦你老母老豆比貨櫃撞撚死啦

On9仔 真係好可憐

你夠薑等車果陣全程打機 包你出入平安 就算死左都有人幫你平反屌個司機

Sor 日日揸車返工

你有撚貢獻咩 死廢青

咪又係一到行一到禁手機果啲撚樣

岩呀
屋企個玩具車係好撚好揸架喎

你咪玩具 無撚用果隻 專比人玩

準備8點3去停車場攞車

咁撚慘呀
我屋企幾架林寶比我任揸任坐
仲鐘意訓到幾點起身都得喎

大陸狗霸哂香港資源 夠未？

LIHKG @ Android

日日揸車返工

無用既玩具你都玩係咪作賤
夜啦
入殮房睇你老母遺容啦

由靜止去到全速唔撚洗時間

嘩 吹得咁勁 咁我講真話真係無你吹到咁有錢嘅

開假post 輕鬆fake到人
不過今次wrong timing

下
我認真你當我吹水？？？
有錢唔撚上得黎架？

早啲訓啦你 你聽日要起身準時返工啦 奴

都一定快過你行路

講你自己呀
準時8點3起身日日塞紅隧食廢氣啦廢人

認真吹水實比
有錢可以上 但唔會係你

好撚酸呀屌你老母
接受唔到現實呀？？

唔洗經紅隧 放緊大假

接受到你係個死窮撚 酸你點解可以咁窮

係行人路上既巴士站等巴士比人撞都可以入比人撞果個事？

不如教下我無超能力 打斜撞落去可以點避

早啲訓啦 同我鬥覆 我3點先訓

關我撚事咩
放完大假你咪又係港奴

佢仲讀緊書架

太低等啦你依句 我從不做港奴 將來亦唔會有機會去做 睇人做就至叻

咪話你接受唔到囉
接受唔到真係有超越你既存在呀
咁又係既
無腦之餘唯一自尊都比人打破埋係好撚慘架

就返你個程度昨嘛
見鬼就緊係講鬼話啦柒戇

你起底睇佢開咩post就知 一條柒頭扮野炸

唔需要一個比我低等嘅人接受 只有我接唔接受你條廢j

做咩話自己無腦呀 記住聽日等車禁手機 好撚安全架

又一個on9仔 唔會諗之前個post係抄野 恥笑緊你

我程到你依世都追唔上 你比心機追去人類average好過

接受現實呀
幾撚時叫你接受我呀
所以咪話你真係無腦
好撚戇鳩
小朋友交都無咁上下質素點玩落去

55 乖啦早D訓唔係冇早餐食啦

弱智最下限我又點會到
笑左

唔撚洗你條廢柴叫 係我選擇 你無得話事

快啲早抖啦你 記住唔好望咁多手機 唔係又比人車撚死

咁即係有無接受到者
幾時唔再酸葡萄？

香港人放工等巴士都唔可以篤下手機 反而要睇住有冇車衝緊埋黎

身為中國人 睇唔出你中文都幾廢下 追呀柒頭 向上追 你都接近弱智 分別識禁手機 但有機會死快啲

咪話追唔到弱智下限囉
唔係向上追咩
又係你d八奇思維病發作？

接受到你係個廢j傻仔 希望你會進步

講撚到香港人反應咁撚勁, 人人做到美斯啦

仲有專心打機果班, 真係個個世界冠軍係香港人啦, 反應咁快, 但事實就一個都無

繼續沉浸自己世界打飛機把啦
完

下限根唔會用追字 係用詞不當 搞清楚問題先啦柒頭仔

仲唔訓 聽朝無精神起身果陣等車打機呀

其實你明唔明白咩野叫下限上限
你搞清楚先再黎廢up

事實上連登仔無用腦
係個情況上
唔玩手機死亡率一定低過玩手機
你個人專注落手機到
對於危險既警覺性一定低
唔該客觀少少

事主係值得可憐

係囉屌 啲人仲話玩唔玩都一樣會死 都無撚腦

咪講左我日日鐘意幾點起身都得
所以話你咪日日浸係自己個世界度打飛機咁都唔明？

今時今日仲覺得馬路安全咩？
同大陸一尻樣差

你返大學讀好啲書先好同我溝通啦 好有問題

唔係死因囉不過
但最少比較容易生存到

遲到比人屌就唔好啦

慘得過讀完大學都搞唔清楚上限下限學人廢up

積下口德啦

機會率點都一定大啲 啲人唔撚明

嘩你睇下個地下成地都白色一達達
邊個射出黎？？

叫你中學讀好啲書 宜家做份廢工

你奶返乾淨去啦屌

咁做二世祖係廢工
我認喎

下關我撚事？

各有名睇法 佢觀點角度放落死因真係唔合理
反應人人都有 但避得就避 避多啲都無咁傷
都好過死

你弱智個程度已經係我下面 上下限都係我下面 追條撚咩你

算啦巴打，同啲自我中心既人講多都冇用，錯左都當自己岩

以前做人一眼關七，今日做人低頭碌柒

廢青就有你份 係到ff揸林寶 做太子爺

講弱智我真係唔及你既
因為我係正常人黎

讀唔到書就進修下 搵份好啲嘅工

都仲係接受唔到
講左幾頁紙都仲咁頑固

叫你奶就奶啦 關你撚事都好意思問 on99

低頭就危險好多

呢個玩具幾好玩喎
巴打一齊撚？

係囉屌 返去 讀下書 學下點講野 有進步再返黎搵我

串到你呀唔撚好意思囉

弱智入面最正常果個 我係醒果批 就算你第時去到正常果批都唔好諗住追上我level

我唔幫弱智既人賴既sorry

係囉屌 聽日開始進修啦你 唔係嘅話 一世乞食

下講弱智好讚賞你啦喎
知唔知弱智係種讚美黎架
唔好啦，都係做普通人好

撚自己啦你 佢都唔撚想理你

555555555555

你認你係玩具?
咁明日先再玩玩具先

可能你讀多啲書先feel到咩叫串到人啦 不過唔緊要 你蠢唔太大問題 你肯學都好啲

幫你自己奶姐 有咩所謂 定你覺得自己唔係人類

串到你無地自容我係好抱歉架
真係唔撚好意思

乜原來弱智鍾意用弱智讚人 諗住你會多到下人類啲中文 點知...

你問撚緊你自己 巴打唔show你 唔撚想理你

一時又弱智一時又人類
你係人類定弱智？

你google下咩係串先啦

你係弱智 公認左

咁你咪自己賴囉
你係咁打飛機呀嘛

唔識喎
求弱智賜教我呢個普通人

問你喎
你問返我轉頭？？